[{"ExamID":2909,"Question":"1. 下列何者是貨幣市場工具的特性？ (A)高報酬  (B)高風險  (C)到期日長  (D)低風險 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2910,"Question":"2. 若投資報酬率的機率分配形狀越集中，表示風險： (A)愈大  (B)愈小  (C)相等  (D)無關 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2911,"Question":"3. 以下關於封閉型與開放型基金的敘述，何者為非？ 甲. 封閉型基金以淨值交易；乙. 封閉型基金的規模不會改變，開放型則會；丙. 封閉型基金可轉型成開放型基金；丁. 封閉型基金可向基金公司贖回 (A)甲、丙  (B)乙、丙  (C)丙、丁  (D)甲、丁 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2912,"Question":"4. 可轉換公司債的票面利率通常會比一般公司債低，其原因為何？ (A)到期期間通常較短  (B)違約風險較小  (C)投資人有賣回給發 行公司的權利 (D)投資人具有轉換普 通股的權利 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2913,"Question":"5. 公司採行高股票股利政策時，可能會造成下列何種影響？ (A)股本增加  (B)盈餘被稀釋  (C)EPS 下降  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2914,"Question":"6. 股利固定成長之評價模式 ─ 高登模式（Gordon Model ）在何種情況下無法適用？ (A)折現率小於股利成長率 (B)折現率大於股利成長率 (C)股利成長率小於 0  (D)股利成長率等於 0 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2915,"Question":"7. 物價上漲時，會使何種股票受惠？ (A)金融股  (B)汽車類股  (C)資產股  (D)電子類股 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2916,"Question":"8. 關於我國景氣對策信號之敘述何者為非？ (A)紅燈表示景氣熱絡  (B)綠燈表示景氣低迷  (C)藍燈表示景氣衰退  (D)紅黃燈屬於注意性 燈號，需觀察未來走向 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2917,"Question":"9. 所謂 OBV 是： (A)一種成交價格的技術指標 (B)一種成交量的技術指標 (C)一種價格監視制度  (D)是預測長期股價趨 勢 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2918,"Question":"10. 當股價向下跌破箱形（Rectangle ）整理的區間時，成交量配合放大，則股價通常會：  (A)繼續上漲  (B)回檔整理重回箱形   (C)繼續下跌  (D)方向不定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2919,"Question":"11. 若新加入投資組合之證券，其貝它（β）係數比原投資組合貝它係數小，則新投資組合貝它係數會：  (A)增加  (B)不變   (C)減少  (D)不一定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2920,"Question":"12. 有關一價格被高估之股票，下列敘述何者正確？  (A)位於證券市場線（SML ） (B)位於 SML 下方   (C)位於 SML 上方  (D)報酬等於無風險利 率 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2921,"Question":"13. 若一市場為半強式效率市場，則：  (A)此一市場必可以讓技術分析專家賺取超額利潤  (B)股價未來之走勢可以預測  (C)投資小型股的獲利 通常比大型股為佳  (D)此市場僅可能使內 部人賺取超額利潤 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2922,"Question":"14. 何者為資本市場證券？  (A)商業本票 (B)國庫券 (C)附買回協定 (D)十年期公司債 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2923,"Question":"15. 目前臺灣掛牌交易之反向型 ETF 倍數為可放空幾倍？  (A)1 倍 (B)2 倍 (C)3 倍 (D)1.5 倍 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2924,"Question":"16. 一般而言，投資下列金融工具的風險狀況依序為何？  甲. 短期公債；乙. 股票；丙. 認購權證；丁. 長期公債  (A)乙＞丁＞甲＞丙  (B)丙＞甲＞丁＞乙   (C)甲＞乙＞丙＞丁  (D)丙＞乙＞丁＞甲 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2925,"Question":"17. 下列哪些為以本益比法評估普通股價值的缺點？ 甲. 未考量不同產業特性，難以比較；乙. 未考量不同 階段的盈餘成長；丙. 未考量盈餘品質的好壞  (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2926,"Question":"18. 下列 哪一項與基本分析有關？  (A)交易量  (B)本益比   (C)移動平均  (D)股市熱絡程度 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2927,"Question":"19. 一般而言，當投資人預期新臺幣升值，則依賴進口原料的產業股價會：  (A)下跌  (B)上漲   (C)不一定上漲或下跌  (D)先跌後漲 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2928,"Question":"20. 以下敘述何者不正確？  (A)價升量減，屬於價量背離 (B)價跌量升，屬於價量背離  (C)當價升量減，被認 為股價跌之前兆 (D)價跌量增，是股價 升之前兆 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2929,"Question":"21. 當短天期移動平均線由長天期平均線下方突破至上方，而且兩條長、短天期平均線同時上揚時稱為：  (A)黃金交叉  (B)死亡交叉   (C)雙向交叉  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2930,"Question":"22. 道氏理論（Dow Theory）認為：  (A)股價變動無法預測  (B)分散買進多種股票可以打敗市場   (C)股價平均指數反應 一 切 (D)個股走勢與指數漲 跌應分別考量 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2931,"Question":"23. 弱式效率市場表示不能以哪一項資料獲得超額報酬？  (A)技術分析   (B)財務報表分析    (C)盈餘宣告   (D)內線消息 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2932,"Question":"24. 某甲持股之貝它 係數為 1 ，若市場預期報酬率為 12% ，則其持股之預期報酬為：  (A)高於 12%  (B)12%   (C)低於 12%  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2933,"Question":"25. 有關風險態度的敘述中，何者最正確？  (A)一般投資理論假設投資大眾是風險中立者  (B)風險偏好者在風險增加時所要求的新增報酬率會倍數增加  (C)風險中立者在風險 增加時 所要求的新增報酬率不變  (D)不同投資人面對相 同的效率前緣應該會選出相同的投資組合 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2934,"Question":"26. 下列何者為靜態報表？  (A)資產負債表  (B)綜合損益表   (C)權益變動表  (D)現金流量表 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2935,"Question":"27. 下列科目何者非屬於資產？  (A)應收帳款  (B)預收收入   (C)商譽  (D)租賃權益 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2936,"Question":"28. 與決策有關，具有改變決策的能力，以及對問題預測解決有幫助，我們稱之為：  (A)忠實表述  (B)攸關性   (C)可比較性  (D)時效性 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2937,"Question":"29. 下列何者為窗飾之作法？  (A)低列備抵呆帳    (B)將去年底已進貨的交易今年才入帳  (C)去年出貨給關係人 ，今年則有大筆的銷貨退回  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2938,"Question":"30. 公司減少提列備抵呆帳，將導致根據會計資料計算之營運資金（Working Capital）：  (A)增加  (B)減少   (C)不變  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2939,"Question":"31. 資產負債表中的流動項目，不應該包括以下哪一項？  (A)賒帳過期一年以上，但尚未收回的應收帳款  (B)購買短期債券投資的溢價部分  (C)非以再出售為目的 進行購併其他公司而認列的商譽  (D)應收客戶帳款有貸 方餘額者 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2940,"Question":"32. 在 定期盤存制下，計算銷貨成本的方式為：  (A)期初存貨＋本期進貨  (B)期初存貨＋期末存貨＋本期進貨  (C)期初存貨－期末存 貨＋本期進貨 (D)期末存貨－期初存 貨＋本期進貨 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2941,"Question":"33. 下列 哪一項交易不論是現金基礎還是應計基礎，都會導致本期淨利降低 ？  (A)現金購入存貨商品  (B)賒購商品存貨一批  (C)現金支付兩個月的 房租押金 (D)開即期支票一張支 付本月份水電費 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2942,"Question":"34. 豐田公司向銀行借款$5,000,000 ，並以廠房作擔保，這項交易將在現金流量表中列作：  (A)來自營業活動之現金流量 (B)來自投資活動之現金流量  (C)來自籌資活動之現 金流量 (D)非現金之投資及籌 資活動 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2943,"Question":"35. 企業編製財務預 測應基於適當的基本假設，在評估假設的適當性時，應考慮哪些因素？  甲. 總體經濟指標；乙. 產業景氣資訊； 丙. 歷年營運趨勢及型態  (A)僅甲和乙  (B)僅乙和丙   (C)僅甲和丙  (D)甲、乙和丙 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2944,"Question":"36. 以間接法編製之現金流量表，處分不動產、廠房及設備利益應列為：  (A)營業活動本期淨利之加項 (B)營業活動本期淨利之減項  (C)投資活動之加項  (D)投資活動之減項 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2945,"Question":"37. 若以有效利息法（Effective Interest Method）攤銷應付公司債之溢價，則每期之利息費用為：  (A)遞增  (B)遞減   (C)不變  (D)不一定 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2946,"Question":" 38. 下列何者屬於不能明確辨認，無法單獨讓售之無形資產 ？  (A)專利權  (B)商標權 (C)特許權 (D)商譽 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2947,"Question":"39. 下列何者屬於無形資產？  (A)應收帳款  (B)預付費用 (C)商標權 (D)研究支出 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2948,"Question":"40. 溢價發行之公司債，若採直線法攤銷其溢價，則流通初期之利息費用將：  (A)較採有效利率法攤銷溢價之利息費用為高   (B)較採有效利率法攤銷溢價之利息費用為低  (C)與採有效利率法攤 銷溢價之利息費用相等   (D)較依票面利率計算 之利息費用為高 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2949,"Question":"41. 下列敘述何者不正確？  (A)無形資產皆不能與企業分離，亦不能獨立轉讓  (B)自行發展的商譽不應該入帳  (C)開辦費應列為當期 費用  (D)重大修繕支出若能 增加設備使用年限，應作資本支出 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2950,"Question":"42. 淨值為正之公司，舉借長期負債購買不動產、廠房及設備將使負債比率：  (A)提高 (B)降低 (C)不一定 (D)不變 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2951,"Question":"43. 負債比率提高，將使權益報酬率如何變動？  (A)提高 (B)降低 (C)不一定 (D)不變 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2952,"Question":"44. 宣告現金股利對總資產報酬率之影響為：  (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2953,"Question":"45. 下列何種情況下，邊際貢獻率一定會上升？  (A)損益兩平銷貨收入上升 (B)損益兩平銷貨單位數量降低  (C)變動成本占銷貨淨 額百分比下降 (D)固定成本占變動成 本的百分比下降 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2954,"Question":"46. 如果大武航空公司的融資決策很成功，能適度運用財務槓桿原理，則其權益報酬率應該：  (A)低於其毛利率  (B)高於其毛利率   (C)低於其總資產報酬 率  (D)高於其總資產報酬 率 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2955,"Question":"47. 有些企業的毛利率會比較高，其可能的原因不包括下列何者？  (A)產品市場處於加速成長期 (B)產業內價格競爭和緩  (C)產品之寡占、獨占 性強 (D)機器設備使用較短 之耐用年限攤銷折舊費用 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2956,"Question":"48. 公司賣出庫藏股票價格如果較原先取得價格高時，對於財務報表之影響為何？  (A)將產生利益 (B)將增加損失 (C)將使權益增加 (D)可作為股本加項 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2957,"Question":"49. 普通股每股損失$2 ，分配 20% 股票股利將使每股損失：  (A)減少 (B)增加 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":2958,"Question":"50. 甲、乙兩公司資本結構、產品相同，則當甲公司每股盈餘大於乙公司每股盈餘，則甲公司價值會與乙 公司的價值相比？  (A)甲大於乙 (B)甲小於乙 (C)甲乙相等 (D)資訊不足，無法比 較 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]